上任前稱跟進 張翔迴避回應

上任前稱跟進 張翔迴避回應

楊德忠（右）去年到美國拜訪張翔（左），並將事件資料交給對方，但張至今未有回應。教職員會提供圖片

【本報訊】港大化學系講座教授楊丹的論文爭議持續五年，橫跨兩任校長。不過現任校長張翔除上任前表示會跟進，之後一直未有就事件回應，連教職員會的查詢都石沉大海。教職員會明言對張翔迴避事件感失望，批評港大和期刊互相推卸責任。港大就未有解釋張翔一直沒有回應的原因。

相關新聞：稱篡改不影響論文發現 教授涉造假 港大再放生

教職員會失望

去年中上任港大校長的張翔，早於2017年12月就到港大與學生及教職員會面，當時已被問及如何處理事件，張當時回應稱會重新檢視事件。

至去年1月，本身是港大教職員會秘書的土木工程系副教授楊德忠就親自到美國拜訪張翔，並且將事件的資料交給對方。之後教職員會多次追問，但是張翔至今仍沒有回應。

楊德忠直言對張翔失望，指他起初的回應正面，上任後亦有副校長提議他檢視事件，但他始終未有回覆。記者向港大查詢張翔拒覆教職員會的原因，但港大未有回應。

楊德忠又批評，JACS和港大現時是互相引述對方，作為不跟進的理據，「你搓畀我、我搓畀你，就係冇人肯take action」。他不同意港大認為不影響主要結論就可接受的說法，「呢個係科研人員操守問題」，認為港大既同意應遵守最高標準，就不應容許任何數據操縱。

翻查資料，與JACS同屬美國化學學會的期刊《Organic Letters》，其前主編Amos Smith在2013年曾針對核磁譜圖造假撰文，表明在譜圖刪走雜質的做法不可接受，強調即使實驗結果和結論不受影響，任何研究數據操縱均會令整體研究結果受到質疑。

■記者林偉聰

上一則
上一則
稱篡改不影響論文發現 教授涉造假 港大再放生

下一則
下一則
相隔25年 罕見彩䴉再現香港